# Neu mac u xo tu cung buoc phai han che an thuc an gi

U xơ tử cung là khối u lành tính, phát triển từ cơ trơn tử cung, là các khối u tròn, đặc, mật độ chắc, màu trắng ngà, những khối u có thể to nhỏ không giống nhau. Đây là bệnh lí vô cùng hay thấy ở phụ nữ trong độ tuổi sinh sản từ 25 tới 40 tuổi. Do đó, nếu mắc u xơ tử cung buộc phải hạn chế ăn thức ăn gì là câu hỏi của nhiều bạn nữ thắc mắc:

Nếu bị u xơ tử cung nên hạn chế ăn thức ăn gì
TRUNG TÂM TƯ VẤN SỨC KHỎE

(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn: 028 6285 7515

Link tư vấn miễn phí: http://bit.ly/2kYoCOe

dấu hiệu của u xơ tử cung
Nếu bị u xơ tử cung nên hạn chế ăn thức ăn gì
nguyên nhân chính của bệnh u xơ tử cung là do sự rối loạn khả năng buồng trứng, làm tăng cường sự xuất tiết khá nhiều nội tiết tố nữ estrogen. Triệu chứng của bệnh thường rất khó phát hiện ra, tuy nhiên khi gặp các trường hợp Bên dưới, những chị em bắt buộc cẩn thận vì có thể đã mắc bắt buộc căn bệnh lí này:

– Khí hư ra nhiều không bình thường là dấu hiệu đầu tiên của u xơ tử cung do niêm mạc tử cung mắc kích thích. Nam giới sẽ bị rối loạn kinh nguyệt, thống kinh, thời gian của chu kì kéo dài hơn bình thường, lượng huyết ra rất nhiều hơn và có thể xuất hiện bất kì lúc nào ngay cả không trong chu kì (chảy máu âm đạo bất thường). Trong thời kì hành kinh, phụ nữ bị u xơ sẽ có cảm giác tử cung bị đè nén, dẫn tới đau đớn, mệt mỏi ảnh hưởng lớn tới tâm lý chị em.

– U xơ lớn hơn sẽ có cảm giác có u cứng vùng bụng dưới, ở vùng bụng phình to ra dẫn đến cảm giác nặng nề, khó chịu. Kích thước của u xơ lớn dẫn tới áp lực lên bàng quang cũng như con đường tiết niệu làm người bệnh đi tiểu rất nhiều lần trong ngày. Nhiều trường hợp đường nước tiểu mắc tắc nghẽn hay đường trực tràng bị u xơ dẫn đến áp lực dẫn tới lên tình trạng táo bón…

Tiêu chí chọn thực phẩm cho người bị u xơ tử cung
Sự tăng nồng độ estrogen trong máu chính là nguy cơ cao nhất dẫn đến u xơ tử cung. Vì vậy, nữ giới bị u xơ tử cung cần lựa chọn các thực phẩm đáp ứng được các yêu cầu:

tuyệt đối không làm tăng nồng độ estrogen trong máu.
Kiểm soát tốt huyết áp và con đường huyết. Điều này có ý nghĩa cần thiết, giúp bạn nam có khả năng dùng những kỹ thuật điều trị như phẫu thuật, sử dụng thuốc… Thêm vào đấy việc tăng đường huyết sẽ kích thích khối u xơ phát triển nhanh hơn.
Nâng cao hệ miễn dịch cũng như giúp gan thải độc tốt. Bởi gan là cơ quan mẫu bỏ estrogen dư thừa ra khỏi có thể.
>> Bài viết liên quan:

‍Xét nghiệm giang mai bao nhiêu tiền

Chi phí tiểu phẫu cắt polyp cổ tử cung

nếu như mắc u xơ tử cung nên hạn chế ăn thức ăn gì
Thức ăn khiến cho tăng estrogen: một số dòng thực phẩm có chứa các thành phần tự nhiên bắt chước estrogen trong cơ thể, được gọi là phytoestrogen như đậu nành. Những loại thực phẩm có thể kích hoạt cơ thể của bạn để tạo ra khá nhiều estrogen hơn.

Nếu bị u xơ tử cung nên hạn chế ăn thức ăn gì
các mẫu thịt màu đỏ: những mẫu thịt đỏ như thịt trâu, bò, chó, lợn … có thể khiến tăng hiện tượng đầy hơi, đau bụng, chảy máu, gây ra một số cơn đau thắt làm cho trường hợp u xơ nghiêm trọng hơn. Thịt đỏ cũng giống như thực phẩm chất béo bão hòa bởi chúng có thể tăng nồng độ hormone sinh dục bao gồm estrogen.

Caffein: những đồ uống từ café, soda, nước uống tăng lực có caffein thường chứa nồng độ cao của methyllanthins. Hoạt chất này có khả năng làm tăng một số chất hóa sinh của cơ thể dẫn tới hình thành các nhân xơ.

Nếu bị u xơ tử cung nên hạn chế ăn thức ăn gì
‍
một số dòng thực phẩm chứa hàm lượng cao chất béo bão hòa: bệnh nhân u xơ tử cung buộc phải hạn chế ăn những thực phẩm chứa chất béo bão hòa, như: thịt hun khói, lòng đỏ trứng, bơ, bánh quy. Bởi dòng chất béo này sẽ làm cho tăng nồng độ estrogen trong máu, thúc đẩy một số nhân xơ phát triển.đường: Thực phẩm có rất nhiều đường và carbohydrate đơn giản (có trong bánh ngọt, nước ngọt, một số dạng siro…) có khả năng kích hoạt hay khiến cho trầm trọng thêm u xơ tử cung. Một số loại thực phẩm này làm cho tăng lượng con đường trong máu. Điều này làm cơ thể bạn tạo ra khá khá nhiều insulin. Insulin dư thừa có thể gây ra tăng cân cũng như ảnh hưởng đến sự phát triển của u xơ.

=> Lựa chọn bữa ăn an toàn là điều vô cùng quan trọng với nữ giới bị u xơ tử cung. Bệnh nhân cũng buộc phải động nhẹ nhàng, tránh khiến việc nặng.

Nếu như vẫn còn câu hỏi vấn đề "Nếu mắc u xơ tử cung buộc phải hạn chế ăn thức ăn gì" thì cứ nói với chúng tôi!

Nếu bị u xơ tử cung nên hạn chế ăn thức ăn gì
TRUNG TÂM TƯ VẤN SỨC KHỎE

(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn: 028 6285 7515

Link tư vấn miễn phí: http://bit.ly/2kYoCOe